\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\libproblem{city}{2004-09-4}
\libproblem{rayon}{1993-08-1} %ок

%2016_9 other problems
\task{
	Рассмотрим электрическую схему, состоящую из $n$ узлов. Между любыми двумя узлами находится резистор сопротивлением
    $R$. Найдите сопротивление между узлами с номерами $1$ и $2$.  
}

%2016_9 other problems
\task{
    Найдите общее сопротивление цепи. Сопротивления всех резисторов по $R$.
}

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC,	every resistor/.style = {circuit symbol size = width 2 height 1}, thick]
        \draw (-1, 0) node[dotnode] {} -- (1, 0);
        \foreach \y in {-2.5, 2.5}{
        	\draw (1, 0) -- (1, \y) to[resistor] (2, \y) to[resistor] (3, \y)
	            to[resistor] (4, \y) to[resistor] (5, \y) to[resistor] (6, \y)
                to[resistor] (7, \y) to (7, 0);
            \foreach \i in {0, 1, 2}{
	            \draw (1 + \i, \y) to[resistor] (4, 0) to[resistor] (7 - \i, -\y);
			}
        }
        \path (4, 0) node[dotnode] {};
        \draw (7, 0) -- (9, 0) node[dotnode] {};
    \end{tikzpicture}
\end{center}

\libproblem{moscow(1968-1985)}{1.16}
\libproblem{russia}{1992-09-2}
\libproblem{1001}{13.22}

%2016_9 other problems
\taskpic[3.2cm]{
    Два тела брошены под различными углами к горизонту с одинаковыми по модулю скоростями $v_{1}$ и $v_{2}$. Углы $\alpha$ и
    $\beta$ известны. Известно, что в момент времени, когда второе тело находилось в некоторой точке $M$, расстояние между
    телами было равно $l$. Найдите положение точки $M$
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[thick, ->] (0, 0) -- (3, 0);
		\draw[thick, ->] (0, 0) -- (0, 3);
		\draw[blue, ->] (0, 0) -- (1, 1.73) node[above left] {$v_{1}$};
		\draw[blue, ->] (0, 0) -- (1.73, 1) node[below right] {$v_{2}$};
		\draw[red] (0.8, 0) arc (0:30:0.8cm) node[midway, right] {$\beta$};
		\draw[red] (0.43, 0.25) arc (30:60:0.5cm) node[midway, above right] {$\alpha$};
		\draw[blue, ->] (2.5, 2.5) -- (2.5, 2) node[midway, right] {$\vec{g}$};
	\end{tikzpicture}   
}

\libproblem{city}{2004-09-2}
\libproblem{city}{2008-09-1}
\libproblem{city}{2001-09-5}%или 2002?


%2016_9 other problems
\taskpic[3.5cm]{
	Тело бросают из одной точки земной поверхности под всеми возможными углами $0 < \alpha < \frac{\pi}{2}$ к горизонту с
    одной и той же начальной скоростью $v_{0}$. Получившееся множество траекторий является семейством парабол, которое имеет
    огибающую~--- кривую, которая касается любой параболы из семейства. Отбрасывая размышления о единственности докажите, что огибающая является параболой и найдите ее параметры.
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[thick, ->] (0, 0) -- (3, 0);
		\draw[thick, ->] (0, 0) -- (0, 3);
		\draw[line width = 1 pt, red] (0, 2) parabola (2, 0);
		\draw[blue] (1, 1) parabola (0, 0);
		\draw[blue] (1, 1) parabola (2, 0);
		\draw[blue] (0.6, 1.785) parabola (0, 0);
		\draw[blue] (0.6, 1.785) parabola (1.2, 0);
	\end{tikzpicture}  
}

\end{document}
